%======================================
\begin{Fiche}{Maximum de deux nombres}
%======================================
\label{fiche:max2nb}

	Quel est le maximum de deux nombres ?

\Section{Analyse}

	Voilà un classique de l'algorithmique.
	Attention ! On ne veut pas savoir \emph{lequel}
	est le plus grand mais juste la valeur.
	Il n'y a donc pas d'ambigüité si les deux nombres sont égaux.

	\textbf{Données} : deux nombres réels.
		
	\textbf{Résultat} : un réel contenant la plus grande des deux valeurs données.

	\begin{center}	
		\flowalgodd{nb1 (réel)}{nb2 (réel)}{max2}{réel}
	\end{center}

\Section{Exemples}

	\vspace*{-3mm}
	\begin{multicols}{3}
		\begin{itemize}
		\item \lda{max2(-3, 4)} donne $4$
		\item \lda{max2(7, 4)} donne $7$
		\item \lda{max2(4, 4)} donne $4$
		\end{itemize}
	\end{multicols}
	\vspace*{-6mm}
	
\Section{Solution}

	\begin{LDA}
	\Algo{max2}{\Par{nb1}{réel}, \Par{nb2}{réel}}{réel}
		\Decl{max}{réel}
		\If{nb1 > nb2}
			\Let max \Gets nb1
		\Else
			\Let max \Gets nb2
		\EndIf
		\Return max
	\EndAlgo
	\end{LDA}

	Attention à éviter les mauvaises écritures 
	expliquées à l'annexe \vref{B-ass-val}.

%\Section{Alternatives}

	%\begin{minipage}{7.0cm}
		%\begin{LDA}
		%\Algo{max2}{\Par{nb1}{réel}, \Par{nb2}{réel}}{réel}
			%\If{nb1 > nb2}
				%\Return nb1
			%\Else
				%\Return nb2
			%\EndIf
		%\EndAlgo
		%\end{LDA}
	%\end{minipage}
	%\quad
	%\begin{minipage}{6.5cm}
		%En algorithmique, comme ailleurs, il existe des modes.
		%Certaines personnes insistent pour qu'il n'y ait qu'un seul
		%retour en fin d'algorithme ; 
		%d'autres admettent un retour à la fin de chaque
		%branche de l'alternative.
		%En début d'apprentissage,
		%on vous demande de n'utiliser qu'un seul retour
		%pour éviter tout abus.
	%\end{minipage}

	%\hfil\rule{0.5\textwidth}{.4pt}\hfil

	%\begin{minipage}{7.0cm}
		%\begin{LDA}
		%\Algo{max2}{\Par{nb1}{réel}, \Par{nb2}{réel}}{réel}
			%\Decl{max}{réel}
			%\Let max \Gets nb1
			%\If{nb2 > nb1}
				%\Let max \Gets nb2
			%\EndIf
			%\Return max
		%\EndAlgo
		%\end{LDA}
	%\end{minipage}
	%\quad
	%\begin{minipage}{6.5cm}
		%Certains écrivent parfois une solution de ce genre
		%mais ne la défendent pas avec les bons arguments.
		%Le fait de ne pas avoir de "sinon" n'est absolument pas pertinent.
		%Son avantage est qu'elle se généralise plus facilement
		%au cas où il y a plusieurs nombres dont on veut le maximum.
		%Pour deux nombres, on lui préférera la solution proposée plus haut.
	%\end{minipage}
	
\Section{Quand l'utiliser ?}

	Cet algorithme peut bien sûr être facilement adapté
	à la recherche du minimum.
		
\end{Fiche}
